Adam Piir kaibas, et temal Dmitri Sulpi käest kahe hobuse päiwa eest 2 rbl. saada.
Dmitri Sulp wastutas selle peale, et see õige; aga temal on kambre stukaturimise juures 5 päiwa tehtud - wäärt 5 rbl. ja on 1 paar saapid päätinud wäärt 150 kop. - summa 6 rbl. 50 kop. mis tema kätte nõuab.
Adam Piir wastutas selle peale, et tema 5 rubla tare ostmise peale Dmitri Sulpile lainanud, mis peale Dmitri Sulp wastutas et Piir tallitegemise käeraha 5 rbl. saanud.
Mõiste: Et arwata on, et see mitte käeraha ei ole olnud, siis jääb see raha 5 rbl. stukaturimise ette ja need 2 hobuse päiwa saabaste ette; nõuda ei ole neil tõine tõise käest midagi nõudmist.
Peakohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: Jaan Ottan XXX
Kohtumees: P. Pedoson XXX
Kohtumees:
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutatud T.S.R. §772-774 järele aastast 1860 ja õpus antud mis tähele panda tuleb kui keegi kõrgemat kohut nõuab ning ei
Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;
